{
    "question": "Tentang angin puting beliung yang panjang teks eksplanasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Puting Beliung<br>Puting beliung adalah salah satu peristiwa alam. Angin puting beliung sering juga disebut dengan istilah angin Bohorok. Faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung disebabkan oleh udara panas dan dingin bertemu sehingga saling bentrok dan terjadilah puting beliung, disamping itu faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung juga karena d<span>alam awan terjadi arus udara naik ke atas yang kuat. Hujan belum turun, titik-titik air maupun Kristal es masih tertahan oleh arus udara yang naik ke atas puncak awan. Dampak dari puting beliung antara lain dapat menyebabkan rusaknya rumah dan infrastruktur suatu daerah, menimbulkan korban jiwa, dan kerugian material.<br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-ngoko-alusnya-dikongkon-983",
            "question": "Apa ngoko alusnya dikongkon? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau ngak salah ngoko alus nya di kongkon itu Di utus<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ngoko alusnya di kenken \u00a0, semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-slogan-itu-960",
            "question": "Apa yang dimaksud slogan itu???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><em>Slogan adalah </em><strong><em>motto</em></strong><strong><em> atau </em></strong><strong><em>frasa</em></strong><strong><em> yang dipakai pada konteks </em></strong><strong><em>politik</em></strong><strong><em>, </em></strong><strong><em>komersial</em></strong><strong><em>, </em></strong><strong><em>agama</em></strong><strong><em>, dan lainnya, sebagai </em></strong><strong><em>ekspresi</em></strong><strong><em> sebuah </em></strong><strong><em>ide</em></strong><strong><em> atau tujuan yang mudah diingat. Kata \"slogan\" sendiri diambil dari istilah dalam bahasa Gaelik, </em></strong><strong>sluagh-ghairm</strong><strong><em>, yang berarti \"teriakan bertempur\".</em></strong><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Slogan adalah motto atau frasa yang dipakai pada konteks politik, komersial, agama, dan lainnya, sebagai ekspresi sebuah ide atau tujuan yang mudah diingat. Kata \"slogan\" sendiri diambil dari istilah dalam bahasa Gaelik, sluagh-ghairm,\n yang berarti \"teriakan bertempur\". Bentuk slogan bervariasi, dari yang \ntertulis dan terlihat, sampai yang diucap dan yang vulgar. Pada umumnya \nbentuk retorika\n sederhananya memberikan ruang untuk menyampaikan informasi yang lebih \nrinci, selain itu juga disampaikan dalam bentuk ekspresi sosial dari \ntujuan bersama, daripada proyeksi dari beberapa orang saja.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kalimat-majemuk-bertingkat-tentang-teknologi-tepat-guna-818",
            "question": "Sebutkan kalimat majemuk bertingkat tentang Teknologi Tepat Guna...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kalimat tunggal: aku sedang menelpon pamanku menggunakan handphone, kalimat majemuk bertingkat: aku sedang menelpon pamanku menggunakan alat komunikasi jarak jauh (perluasan objek)<br>kalimat majemuk bertingkat :\u00a0</span><span>Kelompok diskusi teknologi tepat guna segera membuat laporan setelah melakukan penelitian</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sifat-negatif-dan-positif-dalam-belajar-952",
            "question": "Sebutkan sifat negatif dan positif dalam belajar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negatif :<br>-jika terlalu lama belajar akan ngantuk disekolah,sehingga pelajaran tidak akan masuk ke otak<br><br>positif :<br>- ilmu bertambah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sifat positifnya,,, bisa mengetahui banyak hal mengenai akademik maupun non akademik dan sangat membantu untuk mencerdaskan anak2.<br><br>sifat negatifnya.... jika terlalu lama belajar bisa membuat anak bosan dan biasanya akan malas jika di suruh belajar lagi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-749",
            "question": "Contoh teks eksplanasi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pernyataan umum:<br>Tsunami adalah serangkaian gelombang yang \nterbentuk karena gempa atau letusan gunung berapi di bawah laut atau di \ndaratan dekat pantai<br><br>Deretan penjelasan:<br>Tsunami tercipta saat\n permukaan dasar laut bergerak naik turun(pergeseran lempeng di dasar \nlaut) di sepanjang patahan selama gempa terjadi. Selain itu, tsunami \njuga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan \npergerakan air laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi. Gelombang \ntsunami yang terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang \nnormal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah dengan ketinggian 30 \nsampai dengan 50 meter dan kecepatan sekitar 800km/jam. Ketika gelombang\n tsunami memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan \nketinggiannya akan bertambah.<br><br>Interpretasi:<br>kamu tidak perlu \nkhawatir karena tidak semua gempa dan gunung meletus mengakibatkan \ntsunami dan tidak semua tsunami menimbulkan gelombang besar. Tsunami \nselalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang paling \nbesar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman \nmanusia dan menyeret apapun yang dilaluinya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-eksplanasi-tentang-banjir-545",
            "question": "Membuat teks eksplanasi tentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Contoh nya :<br></span></span><br>Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-bahaya-sekunder-dan-primer-letusan-gunung-berap-435",
            "question": "Apa yang dimaksud bahaya Sekunder dan Primer letusan gunung Berapi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bahaya Saat pertama terjadi letusan gunung berapi dan kedua setelah letusan gunung berapi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bahaya letusan gunungapi dapat \nberpengaruh secara langsung (primer) maupun tidak langsung (sekunder) \nbagi kehidupan manusia. Bahaya langsung akibat letusan gunungapi adalah:\n<br>1. Leleran lava<br>2. Aliran piroklastik (awan panas)<br>3. Jatuhan piroklastik<br>4. Lahar letusan<br>5. Gas vulkanik beracun<br>Bahaya sekunder terjadi saat dan/atau setelah gunungapi aktif.<br>1. Lahar Hujan<br>2. Banjir bandang<br>3. Longsoran vulkanik<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-alambanjirgunun-542",
            "question": "Tuliskan contoh Teks eksplanasi tentang bencana alam(banjir,gunung meletus,atau yang lain)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0                                                             \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 magma\n                <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 magma adalah cairan pijar yang terdapat didalam lapisan bumi dengan suhu sangat tinggi, yakni diperkirakan lebih dari 1.000 derajat C.cairan magma yang keluar dari bumi disebut lava .Suhu lava bisa mencapai 700-1.200 derajat C.Menurut Edwards, gunung api yang bersifat eksplosif memiliki kandungan magma yang kaya oksigen dan silikat.Selain itu,gunung api berbentuk kerucut seperti gunung fujiyama di jepang atau gunung St.Helen sebelum letusan hebat pada tahun 1980 yang menyebabkan puncaknya terpotong.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 magma dalam kerak bumi dapat terbentuk akibat benturan antara dua lempeng litosfer.peningkatan suhu dan tekanan mengakibatkan gesekan berlangsung antara dua lempeng litosfer tersebut.Salah satu lempeng yang berinteraksi itu menyusup ke dalam astenosfer.Kemudian penambahan air yang berasal dari sedimen-sedimen samudra akan disusul proses peleburan sebagian litosfer .Sumber Magma yang terjadi akibat peleburan tersebut akan menghasilkan magma yang bersusunan asam.Sementara itu, magma yang bersusunan basa adalah magma yang bersumber dari astenosfer . Magma tersebut diperoleh di daerah-daerah yang mengalami gejala regangan yang dilanjutkan dengan pemisahan litosfer<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-menurut-geografis-686",
            "question": "APA PENYEBAB RENDAHNYA TINGKAT PENDIDIKAN\u00a0 MENURUT GEOGRAFIS ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Letak geografis sekolah(<strong><em>jauhnya jarak yg ditempuh untuk mncapai sekolah),</em></strong>hingga kurangnya minat orgtua utk menyekolahkan anaknya selain itu faktor kurangnya kesadaran orgtua akan pentingnya pendidikan bagi masa depan si anak<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kalau letak geografisnya sulit dicapai maka menyebabkan perhatian dari pemerintah kurang sehingga sarana dan prasarana pendidikan menjadi kurang. sehingga penduduknya kesulitan untuk memperoleh pendidikan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-bencana-alam-gunung-meletus-848",
            "question": "Contoh teks eksplanasi bencana alam gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gunung meletus adalah gunung api atau gunung yang masih \naktif yang memuntahkan magma, lava, atau lahar. Biasanya gunung meletus \njuga menyemburkan batuan-batuan besar maupun kerikil beserta dengan gas \natau asap berbahaya. Setelah terjadi gunung meletus tanah yang dilewati \noleh lahar akan menjadi subur karena lahar\u00a0mengandung unsur hara dan \nmineral yang baik untuk tanah.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}